% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage[python]{2122-pablo-listings}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=10mm,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[C]{\textsc{DS \no4 --- A}}
\fancyhead[R]{\textsc{1\iere{} STMG}}

\begin{document}

% D'après l'exercice 3 du sujet d'EC \no56
  Une société propose pour un poste un contrat à durée indéterminée (CDI). Le salaire net associé à ce poste à sa création est de \numprint{1600} euros et augmente de 0,4\% chaque mois.

  On note $u_n$ le montant du salaire net du poste, au n-ième mois après sa création ($n$ est un entier positif).
  \begin{enumerate}
    \item Quel sera le salaire associé à ce poste trois mois après sa création ? Donner une valeur approchée du résultat à l’entier près.
    \item Exprimer pour tout entier positif $n$, $u_{n+1}$ en fonction de $u_n$.
    \item À l'aide de la calculatrice, déterminer le salaire au bout d'un an ?
    \item Quelle est la nature de la suite $(u_n)$ ? Préciser la valeur du premier terme et de la raison de cette suite.
    \item Déterminer le sens de variation de la suite $(u_n)$. Justifier la réponse.
    \item Le revenu médian en France en net est environ égal à \numprint{1 800} euros.

      On souhaite déterminer au bout de combien de mois le salaire associé à ce poste va dépasser \numprint{1800} euros pour la première fois.
      \begin{enumerate}
      \item Pour cela, on rédige le script écrit en langage Python ci-dessous :
      \begin{lstlisting}
      def salaire(s)
          n = 0
          u = 1600
          while u<s:
              u = u*1.004
              n = n+1
          return(n)
      \end{lstlisting}
      Quelle commande faut-il exécuter pour que le script renvoie la valeur qui réponde au problème ?
      \item À l'aide de la calculatrice, déterminer au bout de combien de mois le salaire sera supérieur au revenu médian.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}

\end{document}
